[俾掌聲 嘩] 軍裝警食肉菌感染 截肢欲保命翌晨仍不治

將軍澳警署ㄧ名軍裝警員，在當值期間突然感覺腳部痛楚，往醫院診斷後被懷疑肌肉發炎，獲處方藥物出院。豈料回家後發高燒，家人將他送往將軍澳醫院，經詳細檢驗，懷疑患上創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），隨即進行截肢保命，惜事與願違，延至翌晨不治。警方將進行剖屍確定死因，並將報告轉送死因硏究庭召開死因聆訉。

痛處紅腫無傷口

疑遭食肉菌感染奪命的警員36歳姓陳，隸屬將軍澳警署軍裝巡邏小隊，遺下妻子和4歲女兒，警察福利部已派員慰問死者遺孀，提供適切的援助。據了解，事件發生於上周五（17日），陳警員駕駛電單車（俗稱細馬）巡邏，其間，他突然感覺腳部疼痛，起初以為是長期駕駛電單車的職業病，不以為甚，不久見腳部的痛處出現紅腫，且愈趨嚴重，但無傷囗，於是忍痛駕駛電單車返回警署及向上級報告，獲批病假及往醫院治療。經初步診斷，懐疑是ㄧ般肌肉發炎，獲配藥物返家休息。陳警員返家後，腳部持續痛楚，接着發高燒，服用退燒藥未見好轉，家人報警，召救護車送往將軍澳醫院治理。經醫生詳細檢驗及臨床診斷，懐疑受創傷弧菌感染引致的壊死性筋膜炎（即食肉菌感染），並接受醫生建議截肢保命，惟當晚病情急轉直下，情況惡化，延至翌晨2時許不治，家人悲慟不已

呢排警隊多白事

創傷弧菌可透過傷口，尤其當傷口或軟組織接觸到活於海水或海產內的細菌時，或進食生或未徹底煮熟的貝殼類海產，特別是從和暖海水中捕獲的蠔而感染。現時沒有資料顯示創傷弧菌能在人與人之間傳播。

死得好快

Super

渣ga

我想開香檳呀

最近小鳳姐都幾忙

咁快做乜呀

報應??

想做番500蚊帛金

好事成雙啊

。

跟機畀1蚊帛金ok?

2蚊啦
好事成雙

Necrotizing Fasciitis

今晚食好d慶祝

想問切左腳先死，咁條屍洗唔洗安番隻腳

叉燒斬件諗住可以外賣拎走
點知連埋隻腳一齊盒上

百事吉一開